# Тестовое задание на сопровождение ДВХ
## Управление данных и оптимизации бизнес-процессов ПАО «СОВКОМБАНК»



### Задание 1. 
#### Сформировать запрос, который будет выводить список только уникальных наименований продуктов, отсортированных по наименованию продукта в порядке убывания.

Таблица 1. Список продуктов - Products 

| Наименование | Описание               |
|--------------|------------------------|
| Id           | Идентификатор продукта |
| NameProduct  | Наименование продукта  |

###
Пример результата:

![result_1.png](img/result_1.png)

###
### Задание 2. 
#### Сформировать запрос, который будет выводить список всех сотрудников и их должность. Если в таблице 2 у сотрудника нет записи о должности, то в поле должности необходимо указать значение ‘не указано’.

Таблица 2. Список сотрудников - Employees

| Наименование | Описание                 |
|--------------|--------------------------|
| Id           | Идентификатор сотрудника |
| SurName      | Фамилия                  |
| FirstName    | Имя                      |
| MiddleName   | Отчество                 |
| DateBirth    | Дата рождения            |

###

Таблица 3. Должности - Positions

| Наименование | Описание                 |
|--------------|--------------------------|
| Id           | Идентификатор сотрудника |
| Position     | Должность                |

###
Пример результат:

![result_2.png](img/result_2.png)

###
### Задание 3. 
#### Сформировать запрос, который будет выводить максимальное, минимальное и среднюю сумму документа в разрезе одного операционного дня.
Таблица 4 - Sums

| Наименование | Описание               |
|--------------|------------------------|
| Date         | Дата операционного дня |
| SumDoc       | Сумма документа        |

###
Пример результата:

![result_3.png](img/result_3.png)

###
### Задание 4. 
#### Сформировать запрос, который выведет порядковый номер клиента (NUMBER) в зависимости от его оценочного балла в порядке убывания
Таблицу 4 – Clients_Score

| Наименование | Описание       |
|--------------|----------------|
| FIO          | ФИО клиента    |
| Score        | Оценочный балл |

###
Пример результата:

![result_4.png](img/result_4.png)


###
### Задание 5. 
#### Сформировать запрос, который выведет порядковый номер сотрудника (NUMBER) в разрезе каждого отдела, в котором сотрудник работает, в порядке увеличения оклада сотрудника.
Таблица 5 – Employee_Salary

| Наименование | Описание    |
|--------------|-------------|
| FIO          | ФИО клиента |
|Salary        | Оклад, руб. |
| Department   | Отдел       |

###
Пример результата:

![result_5.png](img/result_5.png)


